# WIN8或者WIN10删除 GPT 保护分区。

> https://blog.51cto.com/speediness/1795950

WIN8或者WIN10删除 **GPT** 保护分区，在此状态下，将无法对硬盘进行重新分区和格式化。 

## 1. 原因

内置或外置硬盘以前是在 Windows 64位，Linux 或 Macintosh 计算机上使用 GPT 分区准备的。 

## 2. 解决办法

一般的“磁盘管理”工具无法解决此问题。要准备此硬盘，您将需要使用 Windows diskpart 命令行实用程序。下列过程提供了从连接到现有的 Windows XP 32 位操作系统的硬盘中清除 GPT 保护分区的步骤。 

## 3. 注意事项

这是一个损坏数据的过程。此过程不仅会删除硬盘分区，而且会删除硬盘签名。强烈建议在继续操作前备份硬盘上的所有关键数据。另外，您可能希望打开“磁盘管理”并记录包含 GPT 保护分区的硬盘的磁盘编号。在此过程中的后面步骤中将需要此信息。

## 4. 解决步骤
- 打开命令窗口。在命令提示符下，键入 **diskpart** 然后按 Enter。diskpart 提示窗口将打开。 
- 在 diskpart 提示符下，键入 **list disk** 然后按 Enter。磁盘列表将以文本格式显示出来。您将返回到 diskpart 提示符。 
- 在 diskpart 提示符下，键入 **select disk** 磁盘编号（例如，如果包含 GPT 保护分区的磁盘编号为 2，则键入 select disk 2）然后按 Enter。将出现一条消息，提示已选择该磁盘。您将返回到 diskpart 提示符。 
- 在 diskpart 提示符下，键入 **clean** 然后按 Enter。此时，硬盘分区和签名将被删除。您将返回到 diskpart 提示符。 
- 在 diskpart 提示符下，键入 **exit** 然后按 Enter。多次键入 exit 可关闭命令窗口。 

此时，可重新对内置和/或外置硬盘进行初始化、分区和格式化。
